［武漢肺炎］民眾拒居家防疫，堅持外出行樂 。《紐時》評論：享樂主義正毀滅地球

武漢肺炎主要經接觸傳播，因此留在家中隔離是最有效的防疫措施，但有不少人仍然懶理疫情蔓延風險，甚至如常外出玩樂；也有人到超巿「盲搶」物資，令食物、日用品全被掃清，英美傳媒刊出評論，提醒大眾不要只追求個人的快樂，要考慮行為是否影響他人，而且應該多心弱勢社群，疫症當前，若人人自私自利只會衍生更大災難。

美國《紐約時報》一篇文章，題為《我們對快樂的追求正在謀殺地球》（Our ‘Pursuit of Happiness’ Is Killing the Planet），內文提醒大眾︰我們需要在個人的快樂，以及集體的存亡中取得平衡。文章指出，隔離檢疫雖然令不少人失去自由，「被迫留在家中會令人瘋狂」、「生命中有兩周被奪去」，但作者特勞布（James Traub）表示「我會接受被隔離的理由」，「因為我明白到我的人身自由會對其他人構成危險」。

文章又藉此引申討論，指出提升防疫意識與追求環保的理念一脈相乘，也同樣是未必受大眾歡迎的。特勞布舉例假設，如政府為減少碳排放，立例求大眾要在夏天將空調維持在23℃，冬天的暖氣不可超過18℃，或強制禁吃紅肉，「我，起碼有我一人，會發瘋，我實在不能忍受炎夏的酷熱」。但實際上，慢慢會發現社會利益不時與個人自由相抵觸，「有時你會開始想到，有害的事情越來越全球化，例如氣候轉變及傳染病，都是對自由社會的威脅」。

特勞布指出，現代化的制度及規範，都以保障享樂為先，是自由主義當中，個人主義的實踐。他寫道：「但當我們看到，一些選擇會威脅到其他人的健康和生命，我們應該如何是好？我們應該在社會對我們的要求，和我們個人權利之間尋求新的平衡。」他認為，如大眾永遠將享樂主義置於至上，無止境地追求快樂，「可令地球毀滅」。

其實係d人太短視
依家忍一忍
好過之後要忍一年

係人類太自私 淨係諗自己
如果唔係 點會咁多人冇飯食
啲動物冇地方住 樹又愈黎愈少